\begin{task}{25.48}
  Одна из вершин параллелепипеда $ABCDA_1B_1C_1D_1$ находится в точке
  $A(1,2,3)$, а концы выходящих из неё рёбер -- в точках $B(9,6,4)$,
  $D(3,0,4)$, $A_1(5,2,6)$. Найти угол $\varphi$ между диагональю $AC_1$ и
  плоскостью грани $ABCD$ этого параллелепипеда.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{25-48}
    \label{fig:25-48}
  \end{figure}

  Пусть $V$ -- объем параллелепипеда, $S$ -- площадь его основания $ABCD$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      V =
      |(\overrightarrow{AD}, \overrightarrow{AB}, \overrightarrow{AA_1})|
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{AB} =
      \begin{bmatrix}
        9 - 1  \\
        6 - 2  \\
        4 - 3
      \end{bmatrix} =
      \begin{bmatrix}
        8  \\
        4  \\
        1
      \end{bmatrix} ;
      \quad
      \overrightarrow{AD} =
      \begin{bmatrix}
        3 - 1  \\
        0 - 2  \\
        4 - 3
      \end{bmatrix} =
      \begin{bmatrix}
        2  \\
        -2  \\
        1
      \end{bmatrix} ;
      \quad
      \overrightarrow{AA_1} =
      \begin{bmatrix}
        5 - 1  \\
        2 - 2  \\
        6 - 3
      \end{bmatrix} =
      \begin{bmatrix}
        4  \\
        0  \\
        3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      V =
      \left|
      \det
      \begin{bmatrix}
        8  & 4  & 1  \\
        2  & -2  & 1  \\
        4  & 0  & 3
      \end{bmatrix}
      \right|
      =
      \left|
      \det
      \begin{bmatrix}
        12  & 0  & 3  \\
        2  & -2  & 1  \\
        4  & 0  & 3
      \end{bmatrix}
      \right|
      =
      |-2 (36 - 12)|
      =
      48
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S = |[\overrightarrow{AD}, \overrightarrow{AB}]| =
      \left|
      \det
      \begin{bmatrix}
        \vect{i}  & \vect{j}  & \vect{k}  \\
        2  & -2  & 1  \\
        8  & 4  & 1
      \end{bmatrix}
      \right|
      =
      |-6 \vect{i} - 6 \vect{j} + 24 \vect{k}|
      =
      \sqrt{648}
      =
      18 \sqrt{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      C_1H = \frac{V}{S} = \frac{48}{18\sqrt{2}} =
      \frac{8}{3\sqrt{2}} = \frac{4\sqrt{2}}{3}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \overrightarrow{AC_1} = \overrightarrow{AA_1} + \overrightarrow{AB} +
      \overrightarrow{AD} =
      \begin{bmatrix}
        8 + 2 + 4  \\
        4 - 2 + 0  \\
        1 + 1 + 3
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        14  \\
        2  \\
        5
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      AC_1 = \sqrt{14^{2} + 2^{2} + 5^{2}}
      =
      \sqrt{196 + 4 + 25}
      =
      \sqrt{225}
      =
      15
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \sin \varphi
      =
      \frac{C_1H}{AC_1}
      =
      \frac{4\sqrt{2}}{3 \times 15}
      =
      \frac{4\sqrt{2}}{45}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
